\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{braket}
\author{Programación funcional para la física computacional}
\title{Tarea 1}
\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
\item Define la función factorial de forma recursiva, como lo vimos en clase, pero ahora en \emph{Haskell} (consejo: puedes librarte de el $if$ y $else$, $Haskell$ puede interpretar definiciones de funciones por casos).
\item A partir de la función factorial definida (sea la de $python$ o esta que hiciste en $Haskell$) construye la función combinatoria
  \begin{equation*}
    {n \choose r} = \frac{n!}{(n-r)!r!}
  \end{equation*}
\item Construye en python un programa que genere la serie de Fibonacci de manera similar a nuestro ejemplo para el triángulo de Pascal (recuerda que la serie de Fibonacci esta dada como $F_0=0$, $F_1=1$ y $F_n=F_{n-1}+F_{n-2}$).
\item Usando el programa para obtener las filas del triágulo de Pascal realiza la expansiópn del término:
  \begin{equation*}
    (2x+1)^6
  \end{equation*}

  \item Genera los números primos de manera perezosa, usando el colador (la criba) de Eratostenes, pero ahora en Haskell (Graham Hutton te puede ayudar, pero intentalo primero y ya luego puedes revisar qué hace él: \url{https://www.youtube.com/watch?v=bnRNiE_OVWA}).
\end{enumerate}
	

\end{document}
